黃大仙再現鼠傳人戊肝個案

2018年11月20日

黃大仙再現鼠傳人戊肝個案

染鼠傳人戊肝的70歲老婦居於黃大仙紀律部隊宿舍。

【本報訊】本港再發現一宗懷疑由老鼠傳人的戊型肝炎個案，為第二宗人類感染大鼠戊型肝炎個案。衞生防護中心表示，患者是一名70歲已退休女士，居於黃大仙，她有長期病患，自身免疫力不足，去年5月確診戊型肝炎，當時經治療後已經出院。

70歲老婦中招

據悉，港大微生物學系自9月發現首宗個案後，繼續追蹤過去確診戊肝患者的血清樣本，再發現今次的個案。中心指，港大回顧調查病人的已庫存樣本發現大鼠戊型肝炎病毒，並於本月通報衞生署衞生防護中心。

中心表示，70歲女病人去年5月1日出現腹痛、頭痛、厭食、疲倦和心悸等病徵，於5月4日入住廣華醫院接受治療，5月8日痊癒並出院。病人2017年5月5日採集的血液樣本，對戊型肝炎病毒免疫球蛋白M抗體呈陽性反應。其後港大回顧調查，發現為大鼠戊型肝炎病毒。雖然第二宗個案同為黃大仙區，但據了解，病人居於黃大仙紀律部隊宿舍，與首名病人的居所彩雲邨有一定距離。中心又指，她記不起曾接觸鼠隻或其排泄物，亦記不起曾在住所見過鼠隻。根據所得的流行病學資料，有關感染源頭及途徑均未能確定。

港大微生物學系講座教授袁國勇今年9月公佈，發現全球首宗由老鼠傳人的戊型肝炎個案，一名56歲男病人去年在瑪麗醫院換肝，其後肝功能異常，經多次檢查證實他感染以往在鼠類之間傳播、未曾傳人的C物種戊肝病毒。袁國勇當時指，未知大鼠身上病毒有否變異，亦未肯定感染途徑，有可能是病人曾進食受鼠糞污染的食物或曾被大鼠噬咬，個案是一個警號，切勿小看鼠患。

食環署表示，今年上半年全港及黃大仙區指數分別為2.8%及1.0%，雖然低於須採取行動水平（即10%），但署方並未鬆懈，在接獲衞生署通報後，職員已前往患者住所附近沙田㘭道一帶巡查，根據初步視察，部份場地有輕微鼠患。職員已加強沙田㘭道一帶公眾地方的防鼠及滅鼠工作，包括加強清除垃圾、放置毒餌及捕鼠器等。

■記者嚴敏慧

上一則
上一則
不堪頑疾 老夫婦燒炭雙亡

下一則
下一則
天水圍醫院明起24小時服務

渣ga , 死廢老又搞搞震

下個應該係己型

ABCDE，主要5隻

黃大仙啲地盤大把老鼠啦 貓咁大隻

鼠疫樓價都唔會跌

😱😱😱😱😱

如果唔覺意又傳一兩單去九龍灣應該仆得街
嗰頭好敏感